<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<MODULE xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" name="ChallengeTutorials" lastEventIndex="3" allowToUse="true" uniqueModuleID="1879039998">
  <Adventure name="Tutorial1" uniqueID="1" typeGeneric="false" typePerGroupGeneric="false" typeInterrupt="false" typeExpedition="false" typeVillage="false" difficulty="0" nodeIdMax="18" joinIsForced="false" joinType="OnlyOwn" joinRange="SinglePosition">
    <nodes xsi:type="NodeStarting" ID="1" positionX="-11" positionY="42" width="347" height="704" image="Event253">
      <outputs ownerID="1" targetID="2" fromX="313" fromY="-604" />
    </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="2" positionX="430" positionY="108" width="350" height="725">
      <logic>
        <FilterBlock>
          <LogicFilter name="ppl" makePublic="true">
            <scriptCallWithTag scriptName="FwT_ThisPlayerThisGroupCharacters" />
          </LogicFilter>
        </FilterBlock>
      </logic>
      <outputs name="Diga à sua avó que você irá imediatamente. Vá para o porão, preparado para enfrentar os ratos." ownerID="2" targetID="3" fromX="755" fromY="-383" />'Yanek, Yanek! Venha aqui rapaz!
Você ouve a voz da sua avó vindo de casa:
'Traga-me um pote de picles querida, eles estão no porão. Apenas tome cuidado com os ratos irritantes, eles ficam bem grandes nesta época do ano'. Você pega sua espada, embora uma ratoeira provavelmente seja mais apropriada. </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="3" positionX="922" positionY="81" width="350" height="725" image="Event272">
      <outputs name="Um jogo de cartas? Como um blackjack normal?" ownerID="3" targetID="15" fromX="1247" fromY="-410" />Assim como a Nan te avisou, há ratos aqui. Você hesita e ouve a voz confiável de seu amigo Theodore: 'Você está prestes a começar um desafio, rapaz. O que é um desafio, você vai me perguntar? Bem, um desafio é uma forma de resolver conflitos ou problemas neste mundo. Às vezes será um conflito entre seu grupo e um grupo inimigo, outras vezes será uma tentativa de resolver um quebra-cabeça ou simplesmente um teste de força. Os desafios assumem a forma de um jogo de cartas. Como os próprios deuses estavam brincando com nosso destino, você vê.
</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeChallenge" ID="4" positionX="1468" positionY="73" width="500" height="726" challengeType="TypePhysical" versusGroup="GROUP-TUT_RAT" challengeScale="101" challengedList="ppl">
      <logic>
        <ModifierBlock>
          <LogicModifiers>
            <scriptCallWithTag scriptName="FMO_SetGlobalVariable" parameter="Tut:Chal1" />
          </LogicModifiers>
        </ModifierBlock>
      </logic>
      <outputs name="Win" ownerID="4" targetID="7" fromX="1909" fromY="-422" />
      <outputs name="Lose" ownerID="4" targetID="6" fromX="1909" fromY="-502" />
      <outputs name="Surrender" ownerID="4" targetID="6" fromX="1909" fromY="-582" />
    </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventureEnd" ID="5" positionX="3871" positionY="-1244" width="350" height="455" linkedEventUniqueID="0" />
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="6" positionX="2245" positionY="-726" width="350" height="805" image="Event251">
      <outputs name="Tente novamente." ownerID="6" targetID="4" fromX="2570" fromY="-1217" />
      <outputs name="Fuja para o Menu Principal." ownerID="6" targetID="5" fromX="2570" fromY="-1297" />Você não vai desistir tão fácil, vai?</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="7" positionX="2656" positionY="89" width="350" height="725" image="Event273">
      <logic>
        <ModifierBlock>
          <LogicModifiers>
            <scriptCallWithTag scriptName="FMO_AddItems" parameter="1" tag="ITEM_CARGO-TUT_PICKLES" />
          </LogicModifiers>
        </ModifierBlock>
      </logic>
      <outputs name="Volte para o porão." ownerID="7" targetID="9" fromX="2981" fromY="-402" />Os ratos estão mortos e os picles finalmente são seus. Orgulhoso de si mesmo, você traz o pote de volta para a vovó. 'Seu tornozelo está sangrando Yanek, você está bem?'- ela pergunta.
Você dá de ombros e garante que está bem. Vovó lhe dá aquele olhar paternalista de babá: 'Melhor levar uma armadura da próxima vez, querida, um dia você vai arrancar as pernas! De qualquer forma, seja uma querida e vá verificar o que atrai essas criaturas desagradáveis para nossa adega, hein? Se o vovô derramou um pouco de compota de pêra de novo...'
</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="9" positionX="3284" positionY="58" width="350" height="725" image="Event258">
      <outputs name="Isso pode ser uma pinha?" ownerID="9" targetID="10" fromX="3609" fromY="-433" />Você abre a porta do porão novamente, preparado para limpar os cadáveres de ratos e acabar com isso, quando sentir movimento. Em um canto escuro, você nota uma forma familiar, embora muito maior que o normal. Uma pinha? Você olha mais de perto e percebe que um par de olhos amarelos redondos está olhando para você de cima a baixo e uma fileira de dentes afiados olha para você em um sorriso.</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="10" positionX="3763" positionY="58" width="350" height="725">
      <outputs name="Defenda-se!" ownerID="10" targetID="11" fromX="4088" fromY="-433" />Você se lembra vagamente de algumas histórias que ouviu sobre espíritos da floresta parecendo pinhas. Eles certamente sabem um pouco de magia, mas raramente incomodam os humanos fora da floresta. O que este aqui está fazendo você não pode dizer, mas é o porão da sua avó, afinal, e nenhuma pinha vai mastigar seus suprimentos de inverno! Enquanto você marcha com confiança para chutar a criatura, espada desembainhada, seus olhos começam a brilhar e um grito agudo machuca seus ouvidos. Você aperta o punho de sua espada apenas para perceber que ela se desfaz em pó. Que malandragem é essa? - você se pergunta, mas nenhuma resposta segue e a pinha o ataca com sua magia.
</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeChallenge" ID="11" positionX="4241" positionY="90" width="500" height="726" challengeType="TypeSpirit" versusGroup="GROUP-TUT_PINECONETTES" challengeScale="101" challengedList="ppl">
      <logic>
        <ModifierBlock>
          <LogicModifiers>
            <scriptCallWithTag scriptName="FMO_SetGlobalVariable" parameter="Tut:Chal2" />
          </LogicModifiers>
        </ModifierBlock>
      </logic>
      <outputs name="Win" ownerID="11" targetID="12" fromX="4682" fromY="-405" />
      <outputs name="Lose" ownerID="11" targetID="13" fromX="4682" fromY="-485" />
      <outputs name="Surrender" ownerID="11" targetID="14" fromX="4682" fromY="-565" />
    </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="12" positionX="4937" positionY="222" width="350" height="725" image="Event251">
      <outputs name="Sair..." ownerID="12" targetID="5" fromX="5262" fromY="-269" />Ok, isso não deveria acontecer. Você traiu? Todo o propósito deste tutorial era ensiná-lo a fugir. O que você está fazendo na área de tutorial de qualquer maneira, hein? Vá esmagar alguns crânios de orcs e pare de fingir que não sabe jogar.</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="13" positionX="5439" positionY="-63" width="350" height="725" image="Event255">
      <outputs name="Ah, minha cabeça..." ownerID="13" targetID="5" fromX="5764" fromY="-554" />Você desmaia, mas a voz de Theodores te acorda: 'Bem, você estava pedindo, sabe? Lutar contra um desafio espiritual sem um especialista? Enfrentar um inimigo muito mais forte raramente é uma boa ideia. Quando as probabilidades estão contra você, fugir ou se render pode ser a melhor opção. Claro, você pode se machucar ou perder um pouco de moral, mas ainda é melhor do que perder de vez. Lembre-se dessa lição para o futuro!'
</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="14" positionX="4977" positionY="-718" width="350" height="725" image="Event253">
      <outputs name="Fim" ownerID="14" targetID="5" fromX="5302" fromY="-1209" />Você sai do estado semi-hipnótico em que a pinha o colocou e consegue sair correndo do porão e trancar a porta atrás de você. Você corre para sua avó e grita que uma pinha está atacando sua casa. Vovó levanta a sobrancelha para você: 'É? Quer dizer que você deixou lá? Pelo poder de Svarog... Nos meus dias atiçávamos fogos com cones, vocês jovens são tão tímidos. Tudo bem, eu mesmo trato disso. Depois do jantar é isso. Suponho que você foi um rapaz esperto para escapar em vez de ter seu traseiro golpeado.</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="15" positionX="234" positionY="-743" width="350" height="725" image="Event251">
      <outputs name="Ufa, você pensou por um minuto aí que poderia se machucar com esse negócio de desafios?" ownerID="15" targetID="16" fromX="559" fromY="-1234" />— Nada disso, rapaz. As cartas que você joga representam *você*, com todos os seus pontos fortes, fracos e habilidades. Essa espada que você tem aí... você pode usá-la contra os ratos e ganhará habilidade no jogo de cartas por causa disso.</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="16" positionX="794" positionY="-664" width="350" height="805" image="Event272">
      <outputs name="Abra a porta e abra caminho até o pote de picles." ownerID="16" targetID="4" fromX="1119" fromY="-1155" />
      <outputs name="Volte, você tem coisas mais importantes para fazer. [SAÍDA PARA O MENU PRINCIPAL]" ownerID="16" targetID="5" fromX="1119" fromY="-1235" />- Claro que pode, rapaz! As feridas que você recebe durante um desafio são tão reais quanto aquele pote de picles que você está prestes a pegar. Se você não tomar cuidado, terá que passar a próxima semana na cabana do curandeiro, ou sua mente ou espírito podem sofrer. Melhor ter cuidado! Se você vir este símbolo: &lt;nome do sprite=ChallengePhysical&gt; - significa que a resposta leva a um desafio. O número ao lado, entre 1 e 10, indica dificuldade.' Você nunca tem certeza de como e quando Theo vem e vai, mas aqui está você - em frente ao porão da vovó, pronto para qualquer coisa.</nodes>
  </Adventure>
  <Adventure name="Tutorial2" uniqueID="2" typeGeneric="false" typePerGroupGeneric="false" typeInterrupt="false" typeExpedition="false" typeVillage="false" difficulty="0" nodeIdMax="13" joinIsForced="false" joinType="OnlyOwn" joinRange="SinglePosition">
    <nodes xsi:type="NodeStarting" ID="1" positionX="10" positionY="-10" width="347" height="704" image="Event255">
      <outputs ownerID="1" targetID="2" fromX="334" fromY="-656" />
    </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="2" positionX="494" positionY="-8" width="350" height="725">
      <logic>
        <FilterBlock>
          <LogicFilter name="ppl" makePublic="true">
            <scriptCallWithTag scriptName="FwT_ThisPlayerThisGroupCharacters" />
          </LogicFilter>
        </FilterBlock>
      </logic>
      <outputs name="Espere nan sair e olhe para o mapa." ownerID="2" targetID="3" fromX="819" fromY="-499" />'Obrigado, bravos aventureiros!' - a vovó tenta o seu melhor para dizer com a voz mais profunda e suave que pode, mas ainda soa mais como o lobo mau: 'A princesa está segura. Aqui está o seu mapa para o tesouro. Você guincha de alegria e pula vigorosamente, quase derrubando a cadeira de balanço da vovó. Quando você finalmente se acalma, ela continua: “Quando os heróis olham mais de perto o mapa, eles percebem que está tudo misturado. Eles terão que resolver o quebra-cabeça para chegar ao tesouro.' Ela te lança um de seus olhares sérios: 'Mas é só uma história, né? Agora vão para a cama vocês dois! 
</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="3" positionX="982" positionY="41" width="350" height="725" image="Event251">
      <outputs name="Ok, comece o desafio mental." ownerID="3" targetID="4" fromX="1307" fromY="-450" />Você ouve a voz de Theodore novamente: 'Desafios também podem ser usados para testar as habilidades intelectuais do seu grupo. Mas ao contrário de quando você enfrentou os ratos, desta vez, você será desafiado por um conceito. "Conceitos" é um termo geral e abrange todas as situações em que você não luta contra personagens. Escalar um penhasco, detectar perigo, resolver um quebra-cabeça ou realizar um ritual são exemplos de desafio versus conceito. Os conceitos são representados por cartas assim como os personagens, mas em todos os desafios de conceito apenas as habilidades naturais de seus personagens contam. Qualquer equipamento que eles tenham é desconsiderado. Outras regras permanecem as mesmas. Cada vez que você vê um símbolo com cartões pretos dentro como este - &lt;sprite name="MentalConceptChallengeIcon"&gt; - significa que é um desafio contra um conceito.'
</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeChallenge" ID="4" positionX="1499" positionY="24" width="500" height="726" challengeType="TypeMental" versusConcept="true" versusGroup="GROUP-TUT_CON" challengeScale="101" challengedList="ppl">
      <logic>
        <ModifierBlock>
          <LogicModifiers>
            <scriptCallWithTag scriptName="FMO_SetGlobalVariable" parameter="Tut:Chal3" />
          </LogicModifiers>
        </ModifierBlock>
      </logic>
      <outputs name="Win" ownerID="4" targetID="7" fromX="1940" fromY="-471" />
      <outputs name="Lose" ownerID="4" targetID="6" fromX="1940" fromY="-551" />
      <outputs name="Surrender" ownerID="4" targetID="6" fromX="1940" fromY="-631" />
    </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="5" positionX="2733" positionY="324" width="350" height="725" image="Event255">
      <outputs name="Nããão... mais uma história! Por favor!" ownerID="5" targetID="10" fromX="3058" fromY="-167" />Você ouve Nan rir atrás de você: 'Bem feito meus pequenos aventureiros! Lá, no meio de um prado, você vê uma mesa, cheia de guloseimas!' E dito isso, a vovó traz uma tigela de frutas e geléia de besouro - seus favoritos. 'Agora, desta vez, vá para a cama, de verdade! ' Mas, como sempre, há apenas uma resposta que se pode esperar...</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="6" positionX="2152" positionY="-560" width="350" height="885" image="Event255">
      <logic>
        <ModifierBlock>
          <LogicModifiers list="ppl">
            <scriptCallWithTag scriptName="FMO_ChangeEffectSkillOnCharacter" parameter="2" tag="SKILL_PACK-BLESS_M" />
          </LogicModifiers>
        </ModifierBlock>
      </logic>
      <outputs name="Sim." ownerID="6" targetID="4" fromX="2477" fromY="-1051" />
      <outputs name="Não." ownerID="6" targetID="9" fromX="2477" fromY="-1131" />
      <outputs name="Cair no sono adormecer. [SAI PARA O MENU]" ownerID="6" targetID="8" fromX="2477" fromY="-1211" />Nan suspira. Sabendo que é tarde e vendo o quanto você tentou, ela te dá algumas pistas e você se sente mais esperto. Ela pergunta: 'Eu sei que eu disse antes de dormir, mas você quer tentar de novo?'</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeProduceDrop" ID="7" positionX="2134" positionY="61" width="460" height="429">
      <logic>
        <ModifierBlock>
          <LogicModifiers>
            <scriptCallWithTag scriptName="FMO_AddItems" parameter="2;5" tag="ITEM_CARGO-FRUITS" />
          </LogicModifiers>
          <LogicModifiers>
            <scriptCallWithTag scriptName="FMO_AddItems" parameter="2;5" tag="ITEM_CARGO-BEETLE_JELLY" />
          </LogicModifiers>
        </ModifierBlock>
      </logic>
      <outputs ownerID="7" targetID="5" fromX="2564" fromY="-297" />
    </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventureEnd" ID="8" positionX="5704" positionY="-905" width="350" height="455" linkedEventUniqueID="0" />
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="9" positionX="3225" positionY="-386" width="350" height="725">
      <outputs name="Nããão... mais uma história! Por favor!" ownerID="9" targetID="10" fromX="3550" fromY="-877" />'Ok, está ficando tarde, hora de dormir.' - diz a vovó e fecha o livro: 'Certifique-se de lavar os pés!' Mas, como sempre, há apenas uma resposta que se pode esperar...</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="10" positionX="3863" positionY="-17" width="350" height="725">
      <outputs name="História! História! História!" ownerID="10" targetID="11" fromX="4188" fromY="-508" />Nan respira fundo, ela mesma parece cansada, mas determinada a manter sua autoridade: 'Agora me escutem patifes, se quiserem ouvir outra história, será amanhã. Você quer que demônios noturnos ou lobos venham te pegar por ser travesso? Vocês se olham. A ameaça das éguas noturnas, ou pior, gela seus ossos, mas vencer com a Nan seria tão emocionante.
</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeChallenge" ID="11" positionX="4375" positionY="-7" width="500" height="726" challengeType="TypeMental" versusGroup="GROUP-TUT_HUM_CRAFTSMAN_GRANDMA_STASIA" challengeScale="101" challengedList="ppl">
      <logic>
        <ModifierBlock>
          <LogicModifiers>
            <scriptCallWithTag scriptName="FMO_SetGlobalVariable" parameter="Tut:Chal4" />
          </LogicModifiers>
        </ModifierBlock>
      </logic>
      <outputs name="Win" ownerID="11" targetID="12" fromX="4816" fromY="-502" />
      <outputs name="Lose" ownerID="11" targetID="13" fromX="4816" fromY="-582" />
      <outputs name="Surrender" ownerID="11" targetID="13" fromX="4816" fromY="-662" />
    </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="12" positionX="5073" positionY="134" width="350" height="725">
      <outputs name="The Fim." ownerID="12" targetID="8" fromX="5398" fromY="-357" />Você realmente pensou que a tinha, mas então ela puxa o velho cartão de babá, se recosta na cadeira, fecha os olhos e ronca. Silenciosamente, você desliza o livro das mãos dela, na esperança de encontrar outra história. Enquanto a lua brilha através de sua janela, você ouve lobos uivando ao longe e o vento farfalhando no quintal...
</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="13" positionX="5072" positionY="-597" width="350" height="725">
      <outputs name="The Fim." ownerID="13" targetID="8" fromX="5397" fromY="-1088" />Essa babá não é brincalhona. Ela cruza os braços e levanta a sobrancelha para você e você sabe que a diversão acabou. Você corre para a cama obedientemente. Enquanto a lua brilha através de sua janela, você ouve lobos uivando ao longe e o vento farfalhando no quintal...
</nodes>
  </Adventure>
  <Adventure name="Tutorial3" uniqueID="3" typeGeneric="false" typePerGroupGeneric="false" typeInterrupt="false" typeExpedition="false" typeVillage="false" difficulty="0" nodeIdMax="8" joinIsForced="false" joinType="OnlyOwn" joinRange="SinglePosition">
    <nodes xsi:type="NodeStarting" ID="1" positionX="10" positionY="-10" width="347" height="661" image="Event190">
      <outputs ownerID="1" targetID="2" fromX="334" fromY="-613" />
    </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="2" positionX="408" positionY="-31" width="350" height="725">
      <logic>
        <FilterBlock>
          <LogicFilter name="ppl" makePublic="true">
            <scriptCallWithTag scriptName="FwT_ThisPlayerThisGroupCharacters" />
          </LogicFilter>
        </FilterBlock>
      </logic>
      <outputs name="Seu orgulho anão está levemente ferido com essa descarada demonstração de ignorância. Diga-lhes para vencê-lo antes que eles estraguem o seu bom dia." ownerID="2" targetID="3" fromX="733" fromY="-522" />Bêbado e alegre, você volta para casa depois de um bom jogo de dados. Uma bolsa pesada tilintava em seu cinto. O sol está se pondo, mas o ar ainda está quente, então a longa caminhada para casa não o incomoda.
 
O caminho passa por um pequeno bosque e quando você estava prestes a fazer a última curva para casa, alguns rufioes saltam de trás de um arbusto: 'Seu dinheiro ou suas vidas!' - grita o menor deles com uma voz esganiçada.
</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="3" positionX="850" positionY="-11" width="350" height="725">
      <outputs name="Lutar!" ownerID="3" targetID="4" fromX="1175" fromY="-502" />Eles olham um para o outro e depois voltam para o seu saco de moedas. 'Nós não temos medo do seu tipo, nós vamos te levar!' Ou são corajosos, estúpidos ou desesperados.</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeChallenge" ID="4" positionX="1324" positionY="24" width="500" height="726" challengeType="TypePhysical" versusGroup="GROUP-TUT_HUM_BANDIT" challengeScale="101" challengedList="ppl">
      <logic>
        <ModifierBlock>
          <LogicModifiers>
            <scriptCallWithTag scriptName="FMO_SetGlobalVariable" parameter="Tut:Chal5" />
          </LogicModifiers>
        </ModifierBlock>
      </logic>
      <outputs name="Win" ownerID="4" targetID="5" fromX="1765" fromY="-471" />
      <outputs name="Lose" ownerID="4" targetID="8" fromX="1765" fromY="-551" />
      <outputs name="Surrender" ownerID="4" targetID="8" fromX="1765" fromY="-631" />
    </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="5" positionX="1937" positionY="153" width="350" height="725">
      <outputs name="Observe-os partir." ownerID="5" targetID="6" fromX="2262" fromY="-338" />Você bate na bunda deles até virar uma polpa e os faz correr: 'Desculpe, desculpe mestre anão, nós vamos agora!' Você volta para casa e, esperançosamente, confiante o suficiente para enfrentar qualquer desafio que Thea possa lançar em você. </nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="6" positionX="2471" positionY="110" width="350" height="725" image="Event251">
      <outputs name="Fim tutorial and return to the Main Menu" ownerID="6" targetID="7" fromX="2796" fromY="-381" />Parabéns! Você concluiu nosso tutorial e aprendeu o básico da nossa mecânica de jogo de cartas. Lembre-se, você sempre pode reproduzir isso se precisar atualizar alguma informação.
 
Agora vá enfrentar a verdadeira Thea, se tiver coragem!
</nodes>
    <nodes xsi:type="NodeAdventureEnd" ID="7" positionX="2968" positionY="-119" width="350" height="530" linkedEventUniqueID="0" />
    <nodes xsi:type="NodeAdventure" ID="8" positionX="1985" positionY="-657" width="350" height="805">
      <logic>
        <ModifierBlock>
          <LogicModifiers list="ppl">
            <scriptCallWithTag scriptName="FMO_SetHealthPercentTo" parameter="100" tag="TAG-HEALTH_PHYSICAL" />
          </LogicModifiers>
        </ModifierBlock>
      </logic>
      <outputs name="Sim." ownerID="8" targetID="4" fromX="2310" fromY="-1148" />
      <outputs name="Não, eles me bateram, mas agora eu entendo as regras." ownerID="8" targetID="6" fromX="2310" fromY="-1228" />Ai, anão ou não anão, eles bateram muito em você! Por enquanto, você foi curado. Gostaria de uma revanche?</nodes>
  </Adventure>
</MODULE>